LE SEIGNEUR EST MON BERGER:
RIEN NE SAURAIT ME MANQUER.

1.
Le Seigneur est mon berger: je ne manque de rien.
Sur des prés d’herbe fraîche, il me fait reposer.

2.
Il me mène vers les eaux tranquilles et me fait revivre;
il me conduit par le juste chemin pour l’honneur de son nom.

3.
Si je traverse les ravins de la mort, je ne crains aucun mal,
car tu es avec moi:
ton bâton me guide et me rassure.

4.
Tu prépares la table pour moi devant mes ennemis;
tu répands le parfum sur ma tête, ma coupe est débordante.

5.
Grâce et bonheur m’accompagnent tous les jours de ma vie;
j’habiterai la maison du Seigneur pour la durée de mes jours.

GLOIRE ET LOUANGE À TOI, SEIGNEUR JÉSUS !

Dieu a tellement aimé le monde
qu’il a donné son Fils unique,
afin que ceux qui croient en lui aient la vie éternelle.